\appsection{В}{Программный код}

\begin{Verbatim}[breakanywhere=true,breaklines=true,fontsize=\scriptsize]
"""Модуль **main** содержит основные представление (view), которые не 
выполняет специфичных функций, например, главная страница.
"""
from flask import Blueprint
from flask import render_template
from flask_login import login_required
from flask import abort
from flask import redirect
from flask import url_for
import hashlib
from flaskr.models import User
from flaskr.models import Project
from flaskr.models import Token
from flaskr.models import Directory
from flaskr.models import File
from flaskr.models import RawMetrics
from flaskr.models import HalsteadMetrics
from flaskr.models import GraphVisualization
from flaskr.models import GraphType
import locale
from flask import request
from flask import flash
from datetime import datetime
from flaskr.models import db
import functools
from flask import current_app
from graphviz import Source

#: main - это Blueprint, который содержит представления данного модуля.
#:
#: Для данного Blueprint'a статическая директория и директория для 
#: шаблонов указаны корневеные (./static и ./templates).
main = Blueprint('main', __name__, static_folder='static', 
        template_folder='templates')

try:
    locale.setlocale(locale.LC_TIME, ('ru', 'utf-8'))
except locale.Error:
    pass

def gravatar_avatar_url(email, size):
    """Возвращает граватар с указанным *email* и размером *size*. 

    Возвращает сгенерированный граватар с использованием параметра 
    d=monsterid в случае, если аватар не загружен на сервисе.

    :param str email: email пользователя
    :param int size: ширина или высота аватара
    :returns: URL граватара
    :rtype: str
    """
    avatar_hash = hashlib.md5(email.lower().encode('utf-8')).hexdigest()
    return 'https://www.gravatar.com/avatar/{hash}?d=monsterid&s={px}'\
            .format(hash=avatar_hash, px=size)


@main.route('/<username>')
@login_required
def user_panel(username):
    """Представление (view) c главной панелью пользователя.

    Возвращает шаблон user_panel/index.html. Принимает параметр 
    *username*, т.к. для каждой панели пользователя выделяет отдельный 
    URL /<*username*>.

    :param str username: имя пользователя
    """
    user = User.query.filter_by(
            username=username).first()
    projects = Project.query.filter_by(user_id=user.id).all()

    return render_template('user_panel/index.html', 
            user=user, projects=projects, 
            gravatar_avatar_url=gravatar_avatar_url)


@main.route('/<username>/settings', methods=['GET', 'POST'])
@login_required
def user_settings(username):
    """Представление (view) с панелью настроек пользователя.

    Принимает параметр *username*, т.к. для каждой панели настроек 
    пользователя выделяется отдельный ресурс /<*username*>.

    :param str username: имя пользователя
    """
    user = User.query.filter_by(
            username=username).first()

    if request.method == 'POST':
        if request.form['fullname']:
            user.fullname = request.form['fullname']
            flash('Полное имя пользователя было успешно изменено', 'success')
        else:
            user.fullname = None
            flash('Полное имя пользователя было удалено', 'warning')

        db.session.commit()

    return render_template('user_panel/settings.html', 
            user=user, gravatar_avatar_url=gravatar_avatar_url)


@main.route('/<username>/<project_name>')
@main.route('/<username>/<project_name>/<path:path>')
@login_required
def project(username, project_name, path=None):
    """Представление (view) с панелью настроек пользователя.

    Принимает параметр *username*, т.к. для каждой панели настроек 
    пользователя выделяется отдельный ресурс /<*username*>.

    :param str username: имя пользователя
    """
    user = User.query.filter_by(
            username=username).first()
    user_project = Project.query.filter_by(
            project_name=project_name,
            user_id=user.id).first()

    if path is not None:
        file_type = request.args.get('type')

        if not file_type:
            abort(400, 'Необходим параметр запроса type')

        if file_type == 'dir':
	        dirs = path.split('/')
	
	        d = Directory.query.filter_by(dir_name=None, project_id=user_project.id)
		.first()
	
	        if not d:
	            abort(404, 'Директории с указанными названием не существует')
	
	        for child in dirs:
	            if not child:
	                continue
	
	            d = Directory.query.filter_by(dir_parent_id=d.id, dir_name=child)
		    .first()
	            if not d:
	                abort(404, 'Директории с указанными названием не существует')
        elif file_type == 'file':
            return file_info(user, user_project, path)
        else:
            abort(400, 'Неверное значение параметра type')
    else:
        d = Directory.query.filter_by(
                dir_name=None,
                project_id=user_project.id).first()

    if not d:
        return render_template('user_panel/no_webhook.html',
                user=user, gravatar_avatar_url=gravatar_avatar_url,
                project=user_project, project_dir=None)
            
    return render_template('user_panel/project.html', 
            user=user, gravatar_avatar_url=gravatar_avatar_url, 
            project=user_project, project_dir=d)


def file_info(user, project, path):
    parts = path.split('/')
    dirs = parts[:-1]
    filename = parts[-1]

    info = request.args.get('info')

    parent = Directory.query.filter_by(dir_name=None, 
            project_id=project.id).first()

    if not parent:
        abort(406, 'Веб-хук не был подключен к проекту.')

    for child in dirs:
        parent = Directory.query.filter_by(
                dir_parent_id=parent.id, dir_name=child).first()

        if not parent:
            abort(404, 'Директории с указанным именем не существует.')

    f = File.query.filter_by(
            dir_id=parent.id, file_name=filename).first()

    if not f:
        abort(404, 'Файла с указанным именем не существует.')

    if info == 'halstead':
        halstead_metrics = HalsteadMetrics.query.filter_by(
                file_id=f.id).first()

        return render_template('user_panel/halstead_info.html', 
                file_path=path, file=f, project=project, user=user, 
                gravatar_avatar_url=gravatar_avatar_url, 
                project_dir=parent, halstead=halstead_metrics,
                raw=None)
    elif info == 'cfg':
        func_name = request.args.get('func_name')

        visualizations = GraphVisualization.query.filter_by(
                file_id=f.id,
                graph_type=GraphType.CFG).all()

        if func_name:
            try:
                dot = next(v.graph_dot for v in visualizations if v.func_name == func_name)
            except StopIteration:
                abort(404, 'Функции с указанным именем не существует.')
        else:
            dot = visualizations[0].graph_dot
            func_name = visualizations[0].func_name

        s = Source(dot, filename='temp.dot', format='svg')

        return render_template('user_panel/cfg_info.html', 
                file_path=path, file=f, project=project, user=user, 
                gravatar_avatar_url=gravatar_avatar_url, 
                project_dir=parent, raw=None, 
                chart_output=s.pipe().decode('utf-8'),
                func_name = func_name,
                visualizations=visualizations)
    else:
        raw_metrics = RawMetrics.query.filter_by(
                file_id=f.id).first()

        return render_template('user_panel/file_info.html', 
                file_path=path, file=f, project=project, user=user, 
                gravatar_avatar_url=gravatar_avatar_url, 
                project_dir=parent, raw=raw_metrics)


@main.route('/<username>/settings/tokens', methods=['GET', 'POST'])
@login_required
def user_settings_tokens(username):
    """Представление (view) c панелью настроек токенов пользователя.

    Возвращает шаблон user_panel/settings_tokens.html. Принимает параметр 
    *username*, т.к. для каждой панели настроек токенов выделяет отдельный URL /<*username*>.

    В случае обработки POST запроса, обрабатывает поля формы добавления 
    токена. Добавляет токен в БД в случае, если все поля формы были 
    заполнены верно.

    :param str username: имя пользователя
    """
    user = User.query.filter_by(
            username=username).first()
    created_jwt = None

    if request.method == 'POST':
        if request.form['action'] == 'create_token':
	        if functools.reduce(lambda prev, el: prev and bool(el), request.form.values()):
	            last_token = Token.query.order_by(Token.id.desc()).first()
	
	            if last_token:
	                last_token_id = last_token.id
	            else:
	                last_token_id = 0 
	
	            expire_date = datetime.strptime(request.form['expire_date'], '%Y-%m-%d')
	            now = datetime.now()
	            created_jwt = user.encode_auth_token(last_token_id + 1,
	                    expire_date - now)
	            token = Token(user_id=user.id, token=created_jwt, name=request.form['token_name'], iat=now, exp=expire_date)
	            db.session.add(token)
	            db.session.commit()
        elif request.form['action'] == 'revoke_token':
            token_id = request.form['token_id']
            token = Token.query.filter_by(id=token_id).first()
            token.is_revoked = True
            db.session.commit()
        else:
            abort(400, 'Неверное значение параметра action')

    tokens = Token.query.filter_by(user_id=user.id, 
            is_revoked=False).all()

    return render_template('user_panel/settings_tokens.html', 
            user=user, gravatar_avatar_url=gravatar_avatar_url, tokens=tokens, created_jwt=created_jwt)


@main.route('/')
def index():
    """Представление главной страницы. Возвращает страницу с шаблоном 
    index.html.
    """
    return render_template('index.html')


@main.route('/<username>/new_project', methods=['GET', 'POST'])
@login_required
def create_project(username):
    user = User.query.filter_by(
            username=username).first()

    if request.method == 'POST':
        project_name = request.form['name']
        project_desc = request.form['description']

        project = Project(user_id=user.id,
                project_name=project_name,
                description=project_desc)
        db.session.add(project)
        db.session.commit()

        return redirect(url_for('.project', username=user.username,
            project_name=project.project_name))

    return render_template('user_panel/create_project.html',
            user=user, projects=None,
            gravatar_avatar_url=gravatar_avatar_url)


"""Модуль **webhook** содержит функции для взаимодейтсвия с Github API. В модуле также есть разные вспомогательные функции для обработки параметров или полей запросов Github API.
"""
import requests
import urllib
import base64
from flaskr.models import File
from flaskr.models import Directory
from flaskr.models import RawMetrics
from flaskr.models import HalsteadMetrics
from flaskr.models import db
from flaskr.models import GraphVisualization
from flaskr.models import GraphType
from flaskr.models import Project
from flask import current_app
from metrics import raw
from metrics import halstead
#from cpgqls_client import CPGQLSClient
from visualization import graph
import re
from flaskr.custom_async import get_set_event_loop
import datetime

def apply_args_to_url(url, **kwargs):
    """Применяет аргументы к URL с параметрами. Возвращает строку с URL и вставленными в него параметрами.

    URL с параметрами, который возвращается в ответах Github API имеет следующий формат:
    `https://api.github.com/../..{/arg}`

    Функция подставляет в *arg* параметр из *kwargs* и возвращает строку с формированным URL'ом.

    :param string url: URL с параметрами
    :param kwargs: словарь с переменными именованными параметрами
    :returns: сформированная строка c URL
    :rtype: string
    """
    url = url.replace('{/', '/{')
    return url.format(**kwargs)


def get_commit(git_commits_url, sha):
    response = requests.get(apply_args_to_url(git_commits_url, sha=sha))
    return response.json()


def get_commit_of_default_branch(repo):
    """Получает представление последнего коммита главной ветви репозитория.

    Выполняет запрос к Github API, который получает представление последнего коммита главной ветви репозитория *repo*.

    :param dict repo: JSON-объект репозитория
    :returns: JSON-объект последнего коммита
    :rtype: dict
    """
    branch = repo['default_branch']
    branches_url = repo['branches_url']
    response = requests.get(apply_args_to_url(branches_url, branch=branch))
    return response.json()['commit']


def base64_decode(s):
    """Переводит строку в формате base64 в юникод (utf-8) строку.

    :param string s: строка в base64
    :returns: юникод строка
    :rtype: string
    """
    return base64.b64decode(s).decode('utf-8')


def decode_content(content, encoding):
    """Переводит строку с содержимым *content* в юникод (utf-8) строку в зависимости от формата *encoding*, в котором хранится *content*.

    :param string content: строка с содержимым
    :param string encoding: формат строки (base64,..)
    :returns: юникод строка
    :rtype: string
    """
    decode_func = {
        'base64': base64_decode
    }

    lines = content.split('\n')
    return ''.join([decode_func[encoding](l) for l in lines])


def _add_metrics_for_file(tree_obj, f, is_updating=False):
    """Добавляет метрики для файла из дерева репозитория.

    Подсчитывает метрики и строит визуализации для файла *f*. Создает модели метрик (:class:`flaskr.models.RawMetrics`, :class:`flaskr.models.HalsteadMetrics`) и модели визуализаций (:class:`flaskr.models.GraphVisualization`) для файла *f*.

    :param dict tree_obj: узел из дерева коммита репозитория
    :param f: модель файла
    :type f: :class:`flaskr.models.File`
    """
    if re.match(r'.+\.c$', tree_obj['path']):
        blob_response = requests.get(tree_obj['url'])
        blob_body = blob_response.json()

        content = decode_content(
                blob_body['content'], blob_body['encoding'])
        calc_raw_metrics = raw.analyze_code(tree_obj['path'], content)

        if not is_updating:
            raw_metrics = RawMetrics(
                    loc=calc_raw_metrics.loc,
                    lloc=calc_raw_metrics.lloc,
                    ploc=calc_raw_metrics.ploc,
                    comments=calc_raw_metrics.comments,
                    blanks=calc_raw_metrics.blanks,
                    file_id=f.id
                    )
            db.session.add(raw_metrics)
        else:
            raw_metrics = RawMetrics.query.filter_by(file_id=f.id).first()
            raw_metrics.loc = calc_raw_metrics.loc
            raw_metrics.lloc = calc_raw_metrics.lloc
            raw_metrics.ploc = calc_raw_metrics.ploc
            raw_metrics.comments = calc_raw_metrics.comments
            raw_metrics.blanks = calc_raw_metrics.blanks

        calc_halstead_metrics = halstead.analyze_code(tree_obj['path'], 
                content)

        if not is_updating:
            halstead_metrics = HalsteadMetrics(
                    unique_n1=calc_halstead_metrics.n1,
                    unique_n2=calc_halstead_metrics.n2,
                    total_n1=calc_halstead_metrics.N1,
                    total_n2=calc_halstead_metrics.N2,
                    file_id=f.id
                    )
            db.session.add(halstead_metrics)
        else:
            halstead_metrics = HalsteadMetrics.query.filter_by(
                    file_id=f.id).first()
            halstead_metrics.total_n1 = calc_halstead_metrics.N1
            halstead_metrics.total_n2 = calc_halstead_metrics.N2
            halstead_metrics.unique_n1 = calc_halstead_metrics.n1
            halstead_metrics.unique_n2 = calc_halstead_metrics.n2

        current_app.logger.info("file: ")
        current_app.logger.info(tree_obj['path'])
        cfgs = graph.cfg_for_code(content, tree_obj['path'])
        for func_name, dot in cfgs.items():
            if not is_updating:
                graph_vis = GraphVisualization(
                        graph_type=GraphType.CFG,
                        func_name=func_name,
                        graph_dot=dot,
                        file_id=f.id
                        )
                db.session.add(graph_vis)
            else:
                old_vis = GraphVisualization.query.filter_by(file_id=f.id,
                        func_name=func_name)

                if old_vis:
                    old_vis.delete()
                
                graph_vis = GraphVisualization(
                        graph_type=GraphType.CFG,
                        func_name=func_name,
                        graph_dot=dot,
                        file_id=f.id
                        )
                db.session.add(graph_vis)


def _add_tree_obj_to_db(o, parent_dir, project_id):
    """Добавляет узел дерева коммита в БД.

    Если узел дерева типа **blob**, то создает модель файла :class:`flaskr.models.File`. Для данного файла добавляются метрики в БД при помощи функции :func:`_add_metrics_for_file`.

    Если узел дерева типа **tree**, то создает модель директории :class:`flaskr.models.Directory`.

    :param dict o: узел из дерева коммита репозитория
    :param parent_dir: родительская директория узла
    :type parent_dir: :class:`flaskr.models.Directory`
    :param int project_id: идентификатор проекта
    :returns: добавленная модель файла или директории, None в случае, если узел не был добавлен
    """
    if o['type'] == 'blob':
        f = File(file_name=o['path'],
                parent_dir=parent_dir,
                git_hash=o['sha'])
        
        db.session.add(f)
        db.session.flush()
        _add_metrics_for_file(o, f)
        f.update_time = datetime.datetime.utcnow()

        return f
    
    if o['type'] == 'tree':
        d = Directory(dir_name = o['path'],
                project_id=project_id,
                dir_parent=parent_dir,
                git_hash=o['sha'])
        db.session.add(d)
        d.update_time = datetime.datetime.utcnow()

        return d

    return None


def _update_tree_obj_in_db(o, parent_dir, project_id):
    """Обновляет узел дерева коммита в БД.

    Если узел дерева типа **blob** и соответствующей модели нет в БД, то создает модель файла :class:`flaskr.models.File`. Для данного файла обновляются метрики в БД при помощи функции :func:`_add_metrics_for_file`.

    Если узел дерева типа **tree** и соответстующей модели нет в БД, то создает модель директории :class:`flaskr.models.Directory`.

    :param dict o: узел из дерева коммита репозитория
    :param parent_dir: родительская директория узла
    :type parent_dir: :class:`flaskr.models.Directory`
    :returns: модель файла или директории, если произошли изменения, None в случае, если узел не был изменен
    """
    if o['type'] == 'blob':
        f = File.query.filter_by(
                file_name=o['path'],
                dir_id=parent_dir.id
                ).first()

        if not f:
            f = File(file_name=o['path'],
                    parent_dir=parent_dir,
                    git_hash=o['sha'])
            db.session.add(f)
            db.session.flush()
            _add_metrics_for_file(o, f)
            f.update_time = datetime.datetime.utcnow()

        if o['sha'] != f.git_hash:
            _add_metrics_for_file(o, f, is_updating=True)
            f.git_hash = o['sha']
            f.update_time = datetime.datetime.utcnow()

        return f

    if o['type'] == 'tree':
        d = Directory.query.filter_by(
            project_id=project_id,
            dir_name=o['path'],
            dir_parent_id=parent_dir.id
            ).first()

        if not d:
            d = Directory(dir_name = o['path'],
                project_id=project_id,
                dir_parent=parent_dir,
                git_hash=o['sha'])
            db.session.add(d)
            d.update_time = datetime.datetime.utcnow()
            return d
        
        if o['sha'] != d.git_hash:
            d.update_time = datetime.datetime.utcnow()
            return d

        return None
 

def add_tree_objs_to_db(tree_url, project_id):
    """Обходит дерево коммита при помощи Github API и добавляет узлы в БД.

    В Github API есть ресурс для получения дерева файлов и директорий коммита:
    `https://api.github.com/repos/{user}/{repo}/git/trees{/sha}`

    URL с SHA-хешом соответстующего дерева передается в *tree_url*.

    Обход дерева производится при помощи функции :func:`_traverse`, в параметр *callback* передается функция :func:`_add_tree_obj_to_db`.

    :param string tree_url: URL дерева
    :param int project_id: идентификатор проекта
    """
    response = requests.get(tree_url)
    body = response.json()

    p = Project.query.filter_by(id=project_id).first()
    p.update_time = datetime.datetime.utcnow()

    root_dir = Directory(project_id=project_id,
            git_hash=body['sha'])

    db.session.add(root_dir)

    _traverse(body['tree'], root_dir, project_id, _add_tree_obj_to_db)

    db.session.commit()


def update_tree_objs_in_db(tree_url, project_id):
    """Обходит дерево коммита при помощи Github API и обновляет узлы в БД.

    В Github API есть ресурс для получения дерева файлов и директорий коммита:
    `https://api.github.com/repos/{user}/{repo}/git/trees{/sha}`

    URL с SHA-хешом соответстующего дерева передается в *tree_url*.

    Обход дерева производится при помощи функции :func:`_traverse`, в параметр *callback* передается функция :func:`_update_tree_obj_in_db`.

    :param string tree_url: URL дерева
    :param int project_id: идентификатор проекта
    """
    response = requests.get(tree_url)
    body = response.json()

    d = Directory.query.filter_by(
            project_id=project_id,
            dir_name=None
            ).first()

    if body['sha'] != d.git_hash:
        p = Project.query.filter_by(id=project_id).first()
        p.update_time = datetime.datetime.utcnow()
        _traverse(body['tree'], d, project_id, _update_tree_obj_in_db)
        db.session.commit()


def _traverse(tree, parent_dir, project_id, callback):
    """Вспомогательная функция, которая используется для реализации рекурсивного обхода дерева.

    Данная функция используется функциями :func:`add_tree_objs_to_db` и :func:`update_tree_objs_in_db`. Функция обходит рекурсивно дерево, критерием прерывания рекурсии являются узлы дерева, которые имеют тип (поле *type*) blob (файл). То есть, если узел имеет тип tree (директория), то обход продолжается для этой директории. При обходе дерева для каждого узла вызывается функция *callback*.

    :param dict tree: JSON-объект дерева
    :param parent_dir: родительская директория
    :type parent_dir: :class:`flaskr.models.Directory`
    :param int project_id: идентификатор проекта
    """
    for o in tree:
        obj = callback(o, parent_dir, project_id)

        if obj:
            if o['type'] == 'tree':
                response = requests.get(o['url'])
                body = response.json()
                _traverse(body['tree'], obj, project_id, callback)


"""Модуль **api** содержит ресурсы API приложения. Ресурсы реализованы
 при помощи класса :class:`flask_restx.Resource`. В экземплярах данных
 классов содержиться логика для обработки запросов к ресурсу.
 """
from flask import Blueprint
from flask_restx import Api
from flask_restx import Resource
from flaskr.models import User
from flaskr.models import Project
from flaskr.models import Directory
from flaskr.models import File
from flaskr.models import Token
import flaskr.models
from flask_restx import fields
from flask_restx import reqparse
from flask_restx import marshal
from functools import wraps
from flaskr.models import db
from flask import request
from flask import url_for
from sqlalchemy.exc import IntegrityError
from flask_restx import inputs
from flaskr import webhook
from flask import current_app
import datetime

#: **api_bp** - это Blueprint, который содержит представления ресурсов API приложения.
#:
#: В дальнейшем api_bp используется классом :class:`flask_restx.Api`.
#:
#: Для данного Blueprint'a статическая директория и директория для 
#: шаблонов указаны корневеные (./static и ./templates).
api_bp = Blueprint('api', __name__, static_folder='static',
        template_folder='templates', url_prefix='/api')

#: Словарь **authorizations** содержит описание заголовков, которые 
#: используются для аутентификации запросов.
#:
#: *APITokenHeader* - заголовок, в котором хранится веб-токен
authorizations = {
        'APITokenHeader': {
            'type': 'apiKey',
            'in': 'header',
            'name': 'X-API-TOKEN'
        }
}

#: Главный объект API, который используется в дальнейшем для создания 
#: ресурсов при помощи класса :class:`flask_restx.Resource`.
api = Api(api_bp, authorizations=authorizations)

#: Модель пользователя, которая используется для форматирования ответов 
#: ресурсов.
#:
#: :Поля модели:
#:    * id (*int*) - идентификатор пользователя
#:    * username (*str*) - имя пользователя
#:    * email (*str*) - email пользователя
#:    * registration_time (:class:`datetime.datetime.DateTime`) - дата регистрации пользователя
#:    * self_url (*str*) - ссылка на самого себя
user_model = api.model('User', {
    'id': fields.Integer,
    'username': fields.String,
    'email': fields.String,
    'registration_time': fields.DateTime(dt_format='rfc822'),
    'self_url': fields.Url('api.user_settings_resource')
})

#: Модель проекта, которая используется для форматирования ответов 
#: ресурсов.
#:
#: :Поля модели:
#:    * id (*int*) - идентификатор проекта
#:    * user (:class:`flask_restx.fields.Nested`) - вложенный объект пользователя
#:    * project_name (*str*) - название проекта
#:    * self_url (*str*) - ссылка на самого себя
project_model = api.model('Project', {
    'id': fields.Integer,
    'user': fields.Nested(user_model),
    'project_name': fields.String,
    'self_url': fields.String(attribute=lambda x: url_for('api.project_root_resource', username=x.user.username, project_name=x.project_name))
})

def token_required(f):
    """Декоратор, который проверяет валидность веб-токена перед 
    выполнением запроса.

    :param *func* f: функция обработки запроса
    :returns: декоратор с переданной функцией
    :rtype: *func*
    """
    @wraps(f)
    def decorated(*args, **kwargs):
        token = None
        header_name = authorizations['APITokenHeader']['name'] 

        if header_name in request.headers:
            token = request.headers[header_name]

        if not token:
            return {'message': 'Необходим токен для выполнения операции.'}, 401

        is_success, result = User.decode_auth_token(token) 
        if is_success and result['sub'] == kwargs['username']:
            token = Token.query.filter_by(id=result['id']).first()
            
            if not token.is_revoked:
                return f(*args, **kwargs)
            else:
                return {'message': 'Токен был аннулирован.'}, 401
        elif is_success:
            return {'message': 'Необходим токен владельца проекта.'}, 401
        else:
            return {'message': result}, 401

    return decorated


@api.route('/<string:username>/settings')
@api.doc(params={'username': 'Имя пользователя'})
@api.doc(params={'username': 'Имя пользователя'}, description='Настройки пользователя')
class UserSettings(Resource):
    """Ресурс настроек пользователя, URL ресурса: /{username}/settings.

    :Параметры запроса:
       * *username* - имя пользователя
    """
    @api.marshal_with(user_model, envelope='user')
    def get(self, username):
        """Возвращает представление пользователя

        Обратывает GET запрос, возвращет представление пользователя с использованием модели :data:`user_model`.
        """
        user = User.query.filter_by(username=username).first()
        return user


@api.route('/<string:username>/<string:project_name>')
@api.doc(params={'username': 'Имя пользователя', 'project_name': 'Название проекта'}, description='Корень проекта')
class ProjectRoot(Resource):
    """Ресурс корня проекта, URL ресурса: /{username}/{project_name}.

    :Параметры запроса:
       * *username* - имя пользователя
       * *project_name* - название проекта
    """
    parser = reqparse.RequestParser()
    parser.add_argument('description', 
                help='Описание проекта', location='json')

    @api.response(200, 'Success', project_model)
    @api.response(404, 'Проекта не существует')
    def get(self, username, project_name):
        """Возвращает представление проекта.

        Обрабатывает GET запрос, возвращает представление проекта с 
        использованием модели :data:`project_model`. Либо ошибку 404 в случае, если указазно не верное название проекта.
        """
        user = User.query.filter_by(username=username).first()
        project = Project.query.filter_by(user_id=user.id, project_name=project_name).first()

        if not project:
            return {'message': 'Проекта с указанным названием не существует.'}, 404

        return marshal(project, project_model), 200

    @api.doc(security='APITokenHeader')
    @api.expect(parser)
    @api.response(200, 'Success', project_model)
    @api.response(422, 'Проект с таким названием уже существует')
    @token_required
    def post(self, username, project_name):
        """Добавляет проект.

        Обрабатывает POST запрос, добавляет проект в БД с указанными 
        параметрами, также возвращает представление проекта с 
        использованием модели :data:`project_model`. 

        В случае, если проект с таким названием уже существует, то 
        возвращает ошибку 422. 

        :param str description: описание проекта, передается в теле запроса
        """
        args = ProjectRoot.parser.parse_args()
        user = User.query.filter_by(username=username).first()

        project = Project(user_id=user.id,
                project_name=project_name,
                description=args['description'])
        db.session.add(project)

        try:
            db.session.commit()
        except IntegrityError:
            return {'message': 'Проект с таким названием уже существует.'}, 422

        return marshal(project, project_model), 200


@api.route('/<string:username>/<string:project_name>/webhook/github')
@api.doc(params={'username': 'Имя пользователя', 'project_name': 'Название проекта'}, description='Веб-хук проекта для синхронизации с Github.')
class Webhook(Resource):
    """Ресурс Github веб-хука проекта, URL ресурса: 
    {username}/{project_name}/webhook/github.

    :Параметры запроса:
       * *username* - имя пользователя
       * *project_name* - название проекта
    """
    model = api.model('Model', {
        'description': fields.String,
        'self_url': fields.String
    })

    @api.response(200, 'Success', model)
    @api.response(404, 'Проекта не существует')
    def get(self, username, project_name):
        """Возвращает представление с описанием веб-хука.

        Обрабатывает GET запрос, возвращает представление с описанием веб-хука и ссылкой на самого себя.

        :Поля представления:
           * *description* (*str*) - описание веб-хука
           * *hook_id* (*int*) - идентификатор веб-хука
           * *self_url* (*str*) - ссылка на самого себя
        """
        user = User.query.filter_by(username=username).first()
        project = Project.query.filter_by(user_id=user.id, project_name=project_name).first()

        if not project:
            return {'message': 'Проекта с указанным названием не существует.'}, 404

        return {'description': 'Данный веб-хук подключается к сервису Github. После подключения, сервис будет отправлять POST запросы на данный ресурс для синхронизации репозитория с данным проектом. Если вы еще подключили данный веб-хук к репозиторию, то вам необходимо сделать, чтобы получить метрики вашего проекта.', 'hook_id': project.hook_id, 'self_url': self._get_self_url(username, project_name)}, 200

    put_parser = reqparse.RequestParser()
    put_parser.add_argument('reset', type=inputs.boolean,
             location='args', default=False, 
             help='Сбрасывает веб-хук')

    @api.response(200, 'Success')
    @api.response(404, 'Проекта не существует')
    @api.response(406, 'Веб-хук не подключен')
    @api.expect(put_parser)
    def put(self, username, project_name):
        """Сбрасывает веб-хук.

        Обрабатывает PUT запрос, который сбрасывает веб-хук в зависимости от параметра *reset*. В случае успеха, возвращает представление.

        :Поля представления:
           * *message* (*str*) - сообщение об проведенной операции
        """
        args = Webhook.put_parser.parse_args(request)

        user = User.query.filter_by(username=username).first()
        project = Project.query.filter_by(user_id=user.id, project_name=project_name).first()

        if not project:
            return {'message': 'Проекта с указанным названием не существует.'}, 404

        if args['reset']:
            if project.hook_id is not None:
                Directory.query.filter_by(dir_name=None, project_id=project.id).delete()
                project.hook_id = None
                project.update_time = datetime.datetime.utcnow()
                db.session.commit()
                return {'message': 'Хук был успешно сброшен. Теперь к проекту можно подключить новый веб-хук.', 'self-url': self._get_self_url(username, project_name)}, 200
        else:
            if project.hook_id is not None:
                return {
                    'message': 'Хук не был сброшен. В поле hook_id приведен идентификатор текущего подключенного веб-хука к проекту.',
                    'hook_id': project.hook_id,
                    'self-url': self._get_self_url(username, 
                        project_name)
                }, 200

        return { 'message': 'К проекту не подключен веб-хук в данный момент.' }, 406
    
    post_model = api.schema_model('PostModel', {
        #'required': ['hook_id'],
        'properties': {
            #'hook_id': {
            #    'description': 'Идентификатор веб-хука',
            #    'type': 'integer'
            #},
            'after': {
                'description': 'SHA самого последнего коммита после выполнения push в репозитории',
                'type': 'string'
            },
            'repository': {
                'required': ['default_branch', 'branches_url'],
                'properties': {
                    'branches_url': {
                        'description': 'URL ветвей репозитория',
                        'type': 'string'
                    },
                    'git_commits_url': {
                        'description': 'URL коммитов репозитория',
                        'type': 'string'
                    },
                    'default_branch': {
                        'description': 'Название главной ветви репозитория',
                        'type': 'string'
                    }
                },
                'type': 'object'
            }
        },
        'type': 'object'
    })

    @api.response(200, 'Success')
    @api.response(404, 'Проекта не существует')
    @api.response(403, 'Хук уже подключен')
    @api.response(406, 'Неправильные заголовки в запросе')
    @api.param('X-GitHub-Event', 'Название события, которое запустило веб-хук', _in='header', required=True)
    @api.param('X-GitHub-Hook-ID', 'Идентификатор веб-хука', _in='header', required=True)
    @api.expect(post_model, validate=True)
    def post(self, username, project_name): 
        """Обрабатывает разные события Github веб-хука.

        Обрабатывает POST запрос, который обрабатывает разные события веб-хука Github в зависимости заголовка *X-GitHub-Event*. В случае успеха, возвращает представление cо статусом веб-хука и ссылкой на самого себя.

        :Поля представления:
           * *message* (*str*) - сообщение о статусе веб-хука
           * *self_url* (*str*) - ссылка на самого себя
        """
        user = User.query.filter_by(username=username).first()
        project = Project.query.filter_by(user_id=user.id, project_name=project_name).first()

        if not project:
            return {'message': 'Проекта с указанным названием не существует.'}, 404

        event = request.headers['X-GitHub-Event']        
        hook_id = request.headers['X-GitHub-Hook-ID']
        if event == 'ping':
            if not project.hook_id:
                #project.hook_id = api.payload['hook_id']
                project.hook_id = hook_id
                db.session.commit()
                commit = webhook.get_commit_of_default_branch(
                        api.payload['repository'])
                webhook.add_tree_objs_to_db(commit['commit']['tree']['url'], project.id)

                return {'message': 'Хук успешно подключен.', 'hook_id': project.hook_id, 'self-url': self._get_self_url(username, project_name)}, 200
            else:
                return {'message': 'Хук уже подключен к проекту.'}, 403

        if event == 'push':
            if project.hook_id and project.hook_id == int(hook_id):
                after_commit = webhook.get_commit(
                        api.payload['repository']['git_commits_url'], 
                        api.payload['after']
                        )
                webhook.update_tree_objs_in_db(
                        after_commit['tree']['url'], project.id)

                return {'message': 'Событие push успешно обработано.', 'hook_id': project.hook_id, 'self-url': self._get_self_url(username, project_name)}, 200
            else:
                return {'message': 'Хук не подключен к проекту или был отправлено событие неверного веб-хука.'}, 403

    def _get_self_url(self, username, project_name):
        return '/{username}/{project_name}/webhook/github'.format(username=username, project_name=project_name) 


@api.route('/<string:username>/<string:project_name>/<path:path>/metrics/<string:metrics_type>')
@api.doc(params={'username': 'Имя пользователя', 'project_name': 'Название проекта', 'path': 'Путь к файлу', 'metrics_type': 'Вид метрик'}, description='Метрики файла')
class Metrics(Resource):
    """Ресурс метрик файла, URL ресурса: 
    {username}/{project_name}/{path}/metrics/{metrics_type}.

    :Параметры запроса:
       * *username* - имя пользователя
       * *project_name* - название проекта
       * *path* - путь к файлу
       * *metrics_type* - вид метрик (raw, halstead)

    :Вид метрик:
       * *raw* - LOC метрики
       * *halstead* - метрики Холстеда
    """
    raw_metrics_model = api.model('RawMetrics', {
        'loc': fields.Integer(required=True, help='Общее количество строк кода (LOC)'),
        'lloc': fields.Integer(required=True, help='Количество логических строк кода (LLOC)'),
        'ploc': fields.Integer(required=True, help='Количество физических строк кода (PLOC)'),
        'comments': fields.Integer(required=True, help='Количество строк комментариев'),
        'blanks': fields.Integer(required=True, help='Количество пустых строк')
    })

    halstead_metrics_model = api.model('HalsteadMetrics', {
        'n1': fields.Integer(required=True, help='Количество уникальных операторов', attribute='unique_n1'),
        'n2': fields.Integer(required=True, help='Количество уникальных операндов', attribute='unique_n2'),
        'N1': fields.Integer(required=True, help='Общее количество операторов', attribute='total_n1'),
        'N2': fields.Integer(required=True, help='Общее количество операндов', attribute='total_n2')
    })

    @api.response(200, 'Success')
    @api.response(404, 'Проекта не существует')
    @api.response(406, 'Веб-хук не был подключен')
    def get(self, username, project_name, path, metrics_type):
        """Возвращает представление с различными метриками файла.

        Обрабатывает GET запрос, возвращает представление с различными метриками файла. Вид метрик указывается при помощи параметра *metrics_type*. Для разных значений параметра возвращаются разные представления метрик.

        :Поля представления для raw (LOC метрики):
           * loc (*int*) - общее количество строк кода (LOC)
           * lloc (*int*) - количество логических строк кода (LLOC)
           * ploc (*int*) - количество физических строк кода (PLOC)
           * comments (*int*) - количество строк комментариев
           * blanks (*int*) - количество пустых строк

        :Поля представления для halstead (метрики Холстеда):
           * n1 (*int*) - количество уникальных операторов
           * n1 (*int*) - количество уникальных операндов
           * N1 (*int*) - общее количество операторов
           * N2 (*int*) - общее количество операндов
        """
        user = User.query.filter_by(username=username).first()
        project = Project.query.filter_by(user_id=user.id, project_name=project_name).first()

        if not project:
            return {'message': 'Проекта с указанным названием не существует.'}, 404

        parts = path.split('/')
        dirs = parts[:-1]
        filename = parts[-1]

        parent = Directory.query.filter_by(dir_name=None, project_id=project.id).first()

        if not parent:
            return {'message': 'Веб-хук не был подключен к проекту.'}, 406

        for child in dirs:
            parent = Directory.query.filter_by(dir_parent_id=parent.id, dir_name=child).first()

            if not parent:
                return {'message': 'Директории с указанным именем не существует.'}, 404

        f = File.query.filter_by(dir_id=parent.id, file_name=filename).first()

        if not f:
            return {'message': 'Файла с указанным именем не существует.'}, 404

        if metrics_type == 'raw':
            return marshal(f.raw_metrics, Metrics.raw_metrics_model), 200
        elif metrics_type == 'halstead':
            return marshal(f.halstead_metrics, 
                    Metrics.halstead_metrics_model), 200
        else:
            return {'message': 'Указанные метрики не вычислены для данного файла'}, 404


@api.route('/<string:username>/<string:project_name>/<path:path>/visualization/graph/<string:graph_type>')
@api.doc(params={'username': 'Имя пользователя', 'project_name': 'Название проекта', 'path': 'Путь к файлу', 'graph_type': 'Вид графа'}, description='Графовые визуализации файла')
class GraphVisualization(Resource):
    """Ресурс графовых визуализаций файла, URL ресурса: 
    {username}/{project_name}/{path}/visualizaiton/graph/{graph_type}.

    :Параметры запроса:
       * *username* - имя пользователя
       * *project_name* - название проекта
       * *path* - путь к файлу
       * *graph_type* - вид графа (cfg,..)

    :Вид метрик:
       * *cfg* - граф потока управления
    """
    graph_model = api.model('Graph', {
        'func_name': fields.String(required=True, help='Имя функции'),
        'type': fields.String(required=True, help='Тип графа', attribute='graph_type'),
        'dot': fields.String(required=True, help='Представление графа в DOT формате', attribute='graph_dot'),
    })

    @api.response(200, 'Success')
    @api.response(404, 'Проекта не существует')
    @api.response(406, 'Веб-хук не был подключен')
    def get(self, username, project_name, path, graph_type):
        """Возвращает представление с графовыми визуализациями файла.

        Обрабатывает GET запрос, возвращает представление с графовыми визуализацями для каждой функции файла. Тип графа указывается при помощи параметра *graph_type*. 

        :Поля представления:
           * func_name (*str*) - имя функции
           * type (*str*) - тип графа (CFG,..)
           * dot (*str*) - представление графа в DOT формате
        """
        user = User.query.filter_by(username=username).first()
        project = Project.query.filter_by(user_id=user.id, project_name=project_name).first()

        if not project:
            return {'message': 'Проекта с указанным названием не существует.'}, 404

        parts = path.split('/')
        dirs = parts[:-1]
        filename = parts[-1]

        parent = Directory.query.filter_by(dir_name=None, project_id=project.id).first()

        if not parent:
            return {'message': 'Веб-хук не был подключен к проекту.'}, 406

        for child in dirs:
            parent = Directory.query.filter_by(dir_parent_id=parent.id, dir_name=child).first()

            if not parent:
                return {'message': 'Директории с указанным именем не существует.'}, 404

        f = File.query.filter_by(dir_id=parent.id, file_name=filename).first()

        if not f:
            return {'message': 'Файла с указанным именем не существует.'}, 404


        if graph_type == 'cfg':
            vizs = flaskr.models.GraphVisualization.query.filter_by(
                    file_id=f.id,
                    graph_type=flaskr.models.GraphType.CFG).all()
            return marshal(vizs, GraphVisualization.graph_model), 200
        else:
            return {'message': 'Указанный тип графа не построен для данного файла'}, 404


api.add_resource(UserSettings, '/<string:username>/settings', endpoint='user_settings_resource')
api.add_resource(ProjectRoot, '/<string:username>/<string:project_name>', endpoint='project_root_resource')
api.add_resource(Webhook, '/<string:username>/<string:project_name>/webhook/github', endpoint='webhook_resource')
\end{Verbatim}

\clearpage
